貓貓頸生癬

三日擴大咗三倍
尋日去獸醫 醫生話抵抗力弱同真菌影響
開咗藥丸同配咗枝現貨噴藥
食藥後精神好多但癬位擴大三倍
點算好
同時間有屙肚情況 食咗藥同酵素有好轉

佢唔肯飲水
我要用針筒唧畀佢
佢又lur返啲出嚟又up住癬位
而家要停唧水飲

有無圖睇睇

沖涼會唔會好啲？

而家紅咗又大咗三倍

佢唔肯 會好驚又喊

貓貓而家成日呢埋機地
驚食藥，飲水
捉唔返佢 要食嘢先出嚟
唔肯返床仔瞓

如果你搞唔掂
咁可能要揾寵物美容去沖個涼啦
沖完涼再用藥試下

貓的Tinea Corporis
由Quentin Coleman

每週兩次刷貓以尋找癬的跡象。
每週兩次刷貓以尋找癬的跡象。

即使名稱不熟悉，您以前也可能聽說過體癬。它是引起癬和腳癬的寄生真菌。癬感染不會引起很大的影響，但是當您的寵物開始花費大部分空閒時間抓撓時，您就會知道有些問題。

真菌
沒有人喜歡真菌感染，體癬也不例外。康奈爾大學獸醫學院表示，它在美國各地都有發現，並且是導致全球貓群皮膚疾病的主要原因。癬菌可以在土壤中生活數週或數月，但僅能在活的宿主上繁衍。這種真菌消耗角蛋白（一種由貓和人的皮膚細胞產生的物質）來繁殖。Tinea釋放出孢子，這些孢子成為真菌新菌落的種子。

傳輸
如果確實從貓身上感染了癬，它可能會讓您知道自己並不孤單。根據伊利諾伊大學獸醫學院的研究，研究估計，被感染的家貓有30％至70％的機會將癬傳播給至少一個家庭成員。如果癬能進入您的寵物，則不會花太多時間就能找到您的寵物。寵愛一隻被感染的貓，甚至撫摸他躺在的表面，就足夠了。癬菌可以在無生命的物體上停留數週，真菌喜歡溫暖的潮濕環境，例如浴室和室內游泳池。

病徵
癬時，紅腫和輕微皮膚刺激預示著不愉快。真菌孢子的最初感染向外生長成粗糙的環形，並帶有明顯的變色邊緣。戒指變得乾燥，鱗屑和發癢。很難忍受瘙癢，因此可以確保貓會毫不猶豫地抓癢。不過不要讓他這樣做。抓環是真菌的傳播方式。如果需要，可以為您的小貓裝備一個錐形項圈。但是，您不能依靠可見的症狀來告訴您的貓是否患有癬。根據ASPCA的說法，有些貓攜帶和傳播真菌時沒有表現出感染跡象。

診斷與治療
即使您認為您的寵物患有癬，也不要在未事先諮詢獸醫的情況下開始在藥櫃中尋找抗真菌藥物。皮膚過敏和細菌性疾病看起來像是癬菌感染，但需要完全不同的治療方法。如果您的獸醫查明癬是造成您寵物沮喪的原因，他將開出適合這種情況的口服或局部抗真菌藥物。將寵物放在兒童和其他寵物無法接觸的地方，直到感染消失。

食完藥同噴藥都冇用而家一抓嗰個位就甩毛

以下是一些天然產品和家庭療法，可舒緩受刺激的皮膚：
用於治療傷口和腫脹：當您的貓由於受傷而從傷口中恢復或腫脹時，瀉鹽是一種在家中提供優質護理的天然（廉價）方法。如果您的貓很樂於合作，則瀉鹽在癒合過程中會很有幫助。與往常一樣，請先諮詢您的獸醫。

舒緩刺激的原始皮膚：洋甘菊茶是一種出色的全天然家庭療法，由於其藥用和防腐性能已經使用了數千年。通過殺死可能導致（或加劇）病變和皮膚擦傷的酵母和細菌，這種植物性茶可減輕輕微的皮膚刺激。通過煮一壺濃茶並在冰箱中冷卻，為您的貓創造一種舒緩的解決方案。將其完全冷卻後，將其倒入噴霧瓶中，然後噴灑在受影響的區域以緩解冷卻。
治療瘙癢：儘管大多數貓都不喜歡洗澡，但普通燕麥片對於患有極癢皮膚的貓科動物來說是一種絕妙而溫和的治療方法。將超細嬰兒燕麥片穀物攪拌入溫水浴中-這種療法特別適用於患有過敏，瘙癢引起的皮膚病或其他感染的寵物（補充好處：因為它是純天然的，所以如果碰巧喝這種燕麥粥是安全的水）。

貓的皮膚狀況和自然療法

對於有頭皮屑傾向的貓：最簡單的家庭療法之一是，用熱毛巾包裹貓可以為患有乾燥，片狀皮膚的貓提供即時緩解。首先，將一塊乾淨的毛巾或抹布浸在熱水中（但不要太熱以至於無法舒適地握在手中）。接下來，將其徹底擰乾，並在握住貓的同時小心地將其懸垂在患處。保持包裹狀態長達五分鐘，同時從容地撫摸著他，並表現出他的愛意。

預防措施：最好的藥物
儘管這似乎是一個明顯的預防措施，但有時對皮膚過敏的最佳藥物是預防劑量。與狗不同，貓是相對乾淨的動物-它們具有自我修飾作用，不需要犬隻經常洗澡。請記住，不要過度勞累貓，因為它們的皮膚和頭髮中天然存在的油脂可以提供一層保護。

洗澡會使貓的外套變乾，從而導致皮膚發癢或發炎。定期刷貓以保持貓的清潔，柔軟，沒有碎屑和過敏原。定期刷牙還可以去除死皮並去除頭髮脫落，這會導致發炎。

除了均衡飲食，充足的水和定期檢查外，保持貓皮膚和外套健康的最佳方法還包括Omega-3脂肪酸，富含脂肪酸的貓糧和零食中可能含有Omega-3脂肪酸。以及特殊配方的膳食補充劑。

您可能還希望為您的家庭或公寓購買加濕器，尤其是在空氣濕度較低的較乾燥的月份。最後，讓您心愛的貓科動物遠離炎熱乾燥的天氣-即使這意味著不要讓他躺在陽光充足的窗戶裡小睡一會兒。正如我們被曬傷一樣，高溫和乾燥的環境也會損害貓的嬌嫩皮膚。採取這些簡單的預防措施可以幫助保護您喜歡的貓科動物免受皮膚問題的困擾，同時使他一生都保持舒適和快樂。

多謝你我好擔心佢身體會差下去

別擔心貓有9條生命
你家有人感染香港腳嗎?
你的貓喜歡在拖鞋和鞋子上睡覺嗎?

我貓成日走去放鞋位
以前會瞓上去咬鞋帶

醫生比咩藥你

啲毛一抓就一執執飄出嚟
冇咗好大忽
仲有一盒犬愛寶
而家佢成日呢埋

[url][/url]新手養貓想搭單問下我隻貓貓係咪都係生癬

應該係了 我貓貓第一日係咁
過咗幾日就擴大
不過可能隻隻貓貓不同

我果隻都係 前日睇完醫生 嚴重過你果隻

已經上網買咗泡泡靈聽日去拎返去幫佢搽 好擔心佢會越黎越嚴重

我嗰隻而家嚴重好多了
擴大四倍都有了
你貓貓請問喺邊睇醫生
要幾錢

請問有冇link

我自己住，日頭要返工，發現隻貓生癬嘅時候已經抓到流晒血，頸後成忽毛無左，眼側同耳仔位都r到損晒。我帶佢係旺角麥花臣睇，平時其他貓都係係果間睇開，但果日覺得個醫生好hea係咁易睇兩野照兩野，問都無咩點問情況就叫我拎藥。口服藥同搽類固醇，戴頭罩，幾日後依家傷口結左蕉，但未好晒。同埋一定一定要開抽濕機，我都早兩日特登出左去買，天氣一潮濕就好易出，好易復發。仲有，有機會傳染比人同其他貓，注意衛生。

天下貓貓打泡泡靈就有 應該好快到

你地會唔會有相可以睇下想參考下

請問要幾錢 如果唔太貴都想食完呢次藥出去旺角睇
你貓好返未

謝謝你

好陰功貓貓

係咪搽完藥都係咁

依家結左蕉，聽日影比你睇。醫生唔貴，5舊左右

好啊 我隻貓新黎兩日轉環境有傷風今日都已經帶咗佢去睇醫生希望聽日用咗泡泡靈會好啲 唔係既話又要帶佢去睇

買個抽濕機

間嘢叫咩名
我冇得帶佢去睇
去問診配藥（免診費）都要480

我隻衰嘢都試過
佢好憎食藥每次食都好難搞，但日日都要食
慢慢搞到佢見到我就走
當時心力交瘁試過抱住佢大喊
藥膏藥丸我覺得用處不大(或者見效太慢)
醫生開左流磺比貓沖涼，呢個效果最明顯
我仲有keep住用紅色藥水消毒甩毛位
另外個期瘋狂清潔家居
加油，真係持久戰黎

1. Tea Tree Oil
Tea tree oil is an effective home remedy for tinea versicolor because of its anti-fungal properties. It will inhibit the spread of the infection and prevent recurrence. In addition, it will provide relief from itchiness.

Add 5 to 7 drops of tea tree oil to 1 tablespoon of extra-virgin olive oil or coconut oil.
Apply this oil on the affected area using a cotton ball.
Allow it to dry on its own, then rinse it off with lukewarm water and pat dry.
Follow this remedy twice daily for a few weeks.

2. Coconut Oil
Coconut oil is an effective remedy for any type of fungal infection, including tinea versicolor. The medium-chain fatty acids in coconut oil work as natural fungicides. This means it helps stop the growth of the fungi responsible for the infection.

Apply some extra-virgin coconut oil on the affected areas. Allow it to dry on its own.
Another option is to mix 1 tablespoon of extra-virgin coconut oil and 5 or 6 drops of cinnamon oil. Apply it on the affected skin. Wait 15 to 20 minutes before rinsing it off with warm water.
Follow either of these remedies 2 or 3 times daily until the infection clears up.

3. Aloe Vera
Aloe vera has a protein called 14 kDa that possesses antifungal and anti-inflammatory properties that are effective in treating tinea versicolor. It can significantly reduce the fungi’s ability to spread. In addition, it has many healing properties that promote healing of the damaged skin.

Extract fresh aloe vera gel from an aloe vera leaf. Apply the gel directly on the affected skin areas, 2 or 3 times daily for several weeks.
Another option is to mix a few drops of lavender oil in 1 teaspoon of aloe vera gel. Apply it on the affected areas 2 or 3 times a day.

4. Yogurt
Plain, unsweetened yogurt is a natural cure for fungal infections like tinea versicolor. The probiotics present in plain yogurt keep the growth of fungi in check. This in turn promotes quick recovery and prevents recurrence.

Apply plain yogurt on the affected skin. Leave it on for at least 20 to 30 minutes, then rinse it off with warm water.
Also, eat 2 to 3 cups of plain yogurt daily to help fight the yeast internally.
5. Oregano Oil
You can clear up tinea versicolor using oregano essential oil. It is one of the most potent antifungal oils, which can fight the fungi responsible for the condition as well as reduce the symptoms.

Prepare a solution with equal amounts of oregano essential oil and extra-virgin olive oil.
Apply it on the affected areas using a cotton ball.
Leave it on for 30 minutes, then rinse it off with lukewarm water.
Follow this remedy once daily for a few weeks.
You can also take oregano essential oil supplements, after consulting a doctor.

6. Garlic
Garlic is also an effective remedy for tinea versicolor. Its antifungal properties help stop the growth of fungi and provide relief from itching.

Apply garlic oil or freshly extracted garlic juice on the affected areas. Wait 20 minutes, then take a bath or shower. Do this once daily for a few weeks.
Also, consume 2 to 3 cloves of raw garlic with warm water on an empty stomach daily to treat and prevent recurrence of tinea versicolor.
A garlic supplement can be a great addition to your regimen to prevent any kind of skin infection. Consult a doctor for the correct dosage.

7. Apple Cider Vinegar
apple cider vinegar

Apple cider vinegar is a good remedy for tinea versicolor. Due to its antimicrobial properties, apple cider vinegar helps control the abnormal growth of the fungi. In addition, it helps prevent recurrence of the infection.

Mix equal amounts of apple cider vinegar and lukewarm water. Dab a cotton ball in this solution and apply it on the affected area. Wait 15 minutes before rinsing it off with warm water. Follow this remedy once daily for a few weeks.
Also, mix 2 tablespoons of raw, unfiltered apple cider vinegar in a glass of water and drink it twice daily.

8. Turmeric
turmeric powder
Turmeric is another popular traditional remedy for tinea versicolor. Its natural antiseptic, antibiotic and antifungal properties promote healing and prevent the infection from recurring.

Add 3 to 4 teaspoons of raw, unprocessed turmeric juice to a large jug of water. After taking a bath, pour this turmeric-infused water on the affected area.
Alternatively, mix equal amounts of turmeric powder and sandalwood powder. Add enough water to make a paste. Apply the paste to the affected areas. Leave it on for 30 minutes, then take a bath or shower.
Follow either of these remedies once daily until the spots disappear.

9. Indian Lilac
neem

Indian lilac, also known as neem, is a very effective treatment for skin infections. This herb contains antifungal, antimicrobial and antiseptic properties. It helps control the growth of the fungi that causes tinea versicolor and promotes quick healing.

Boil a handful of washed neem leaves in 2 cups of water for 10 minutes. Strain and allow the water to cool. Use this water to wash the affected area, 2 or 3 times a day for a few weeks.
Another option is to grind some neem leaves with water. Apply this paste directly on the affected area, allow it to dry and then wash it off with water. Follow this remedy once daily for a few weeks.
Alternatively, soak a cotton ball in neem oil mixed with carrier oil such as olive oil or coconut oil and apply it on the infected area. Do this twice daily for at least 2 to 3 weeks.
10. Healthy Diet
healthy diet

Since weak immunity contributes to tinea versicolor, a healthy immune-boosting diet should be an important part of your treatment. Proper nutrition can boost the immune system and help prevent and fight the infection.

A diet high in vitamins A, C, E and B helps give your immune system a healthy boost.
Include fresh fruits and vegetables in your diet.
Eat foods with probiotics, such as yogurt and kefir.
Avoid too much carbohydrates in your diet, as it stimulates yeast production.
At the same time, drink plenty of water daily to get rid of harmful toxins that can compromise the immune system.

多謝你我隻貓都係唔肯食藥第一日食抓到我手損咗
第二日就開始lur返出嚟 我又放返入去攪好耐
希望佢快啲好返
祝你貓貓肥肥白白 健康
你喺邊間睇 我貓唔肯沖涼

好多謝你我會試下搽下油

貓貓有無好番啲？精神點？

真係要抽濕機
我屋企兩部長開

餵藥真係要比好多耐性
記得餵完再擠d水入口到確保佢吞左
我個隻成日偷偷吐翻出黎
我係Npv+九龍貓醫院睇
兩間開既藥差唔多

買呢隻幫佢沖涼！傷口位可以用棉花up幾分鐘
沖呢個已經好好多

你要幫佢清潔傷口 用棉花+粉紅藥水抹傷口
再塗藥膏 今晚有時間影比你

樓主你都要做好d清潔 佢d菌會周圍跌 惹到人類

麥花臣獸醫

很一般 吃得下 但毛毛仍甩 一執執地飄
感覺很累 抱起牠是會很快睡著
常望著我很久 要我停下工作去摸牠

牠不肯洗澡怎麼辦

哭

多謝巴打

衰豬成日lur出嚟
又拎嚟拎去
想問下擠水畀佢
已經5mg 2分鐘餵
一滴一滴咁餵
點解仲嗆親

我隻貓間中都生
我買藥膏同佢搽
通常好快好
一支有排搽
得閒要同佢睇下全新有冇硬硬地好似結焦咁嘅野
清左再用藥

我貓貓早幾日仲好鍾意同我玩兔仔腳
而家唔玩又唔攬我手
你用邊隻膏 請問

就咁寵物店買咋
我用過兩隻
我試下google 比你

舊果隻搵唔返
之後轉左呢隻
不過我覺得舊果支好d

多謝你

我隻貓係高登巴打到領養
本身有好多地方生野
甩毛又有流血又有
睇左一次醫生
有藥食有藥膏搽
但之後間中返發
所以去寵物店買藥膏
好多款藥膏
我建議你影清楚d
拎過去問下有咩推介
幾十蚊支有排搽

用濕毛巾擦

買一個迷你激光燈和她玩
她會追逐光點

我個隻都係 發哂癲 但都兩個人禁住佢沖
真係唔得就濕毛巾加呢隻up住傷口

佢抓損晒我手
仲有手指罅 仲有lin頭

牠不會玩 很怪的 什麼都不合玩

佢都幾鍾意敷熱毛巾

佢擰嚟擰去 好難影
你買咩藥膏

咪上面果支
搵人撳實佢嚟影

癬難好有三個原因
1. 濕：可能係出汗或者潮濕 解決方法：抽濕、抹汗、冷氣
2. 係咁R：因為好痕 解決方法：繼續食藥，叫醫生試下類固醇、帶頭套唔比佢r之類
3. 重複感染：屋企有真菌源頭eg有人有香港腳、體癬，衣物、用品冇消毒乾淨

Malasab bath the cat once every 3-4 days
Batadine solution 1:20 clean the affected area twice a day
Vacuum your house and soak the bedding with malasab

我隻貓岩岩好返。我好忍心咁要佢帶左一個月頸 cool，唔比佢抓，淨係食野先除，一日3次搽神仙水。其實好有效，一個月左右好返了

咩係神仙水

樓主我有枝泡泡靈全新冇開過 你係咪有需要？

我隻貓搽咗泡泡靈好快結焦啦 不過我諗佢都係轉環境免疫力低先甩咗忽毛

剃毛！ 貓癬附近位置剃毛 圍圈剃到佢冇貓癬個位
防止佢生得大舊啲
之後同佢沖一次涼再查左泡泡靈/神仙水
查完半個鐘先再揸貓癬藥膏
我隻貓咁樣做兩日好翻
偏方處理手法貓義工教
幾有效可以試下

主人惹比寵物

前兩日我隻貓個下爬又搵到有少少
搽左一次
一陣睇下好左未

貓廯膏是那款

請問可順豐嗎 我過數你

咩是神仙水